曾國衞澄清，法院只裁定鄭松泰侮辱國旗，未依法認定其不擁護、不效忠。

【明報專訊】政府上周二（23日）公布區議員等公職人員宣誓和取消資格規定的修例，列出屬不符「擁護《基本法》、效忠特區」的「負面清單」行為。政制及內地事務局長曾國衞昨在電台被問及不同情境，他說倘完全無差別、「諗都唔諗」就反對設立《港區國安法》，難言是擁護和效忠，但對法律內容善意批評或建議則可接受。對於區議員會否因過去行為而在修例後失去議席，他稱不應說有「追溯期」，但考慮某人是否擁護、效忠，是看連貫的整體行為，不止是宣誓當日。
公民黨主席梁家傑回應稱，現時政府就是想說得「不清不楚」，現實是「人治」時代，「佢（當權者）想郁邊個就邊個」，無人知悉做什麼會有事、什麼會無事。

梁家傑：無人知悉做什麼會有事
曾國衞昨在商台《政經星期六》表示修例不是要對區議員秋後算帳，而是要落實「愛國者治港」和國安法要求。他說若區議員拒絕或忽略宣誓，就不具備公職資格；過去參選立法會被選舉主任認定不符擁護、效忠的區議員，在修例通過後也會喪失議席。
去年5月、即港區國安法通過前，300多名區議員聯署反對立法，曾國衞被問到此舉是否不符擁護、效忠，他說法例通過後區議員要真誠、莊重、完整地宣誓，如果能做到應可被接納，但稱「過去有呢個情况」，相信監誓人會一併考慮宣誓是否真誠。
熱血公民立法會議員鄭松泰2017年被判侮辱國旗罪成，此行為亦在負面行為清單上，他日前表明已改過。曾國衞昨澄清，法院只裁定相關者侮辱國旗，未依法認定其不擁護、不效忠。
曾國衞稱難評論會否有很多區議員拒絕宣誓而令大量議席懸空，強調「宣誓並不是大不了的事情」。

Dq 埋佢啦屌你

好撚熱血

龍門任你擺

反正都DQ，泛民班區議員應該照宣誓，但係用梁游嗰種方法，臨走都要落中共面

比全世界知中共幾極權

龍門搬到火星啦

黃絲都係 睇達哥就知

飄移境界

講咁多做乜春，四個字解釋晒啦：

黨說了算

可想而知，所謂搞唔搞你，整唔整死你

只在乎你聽唔聽話

當日總辭留係到，證明你係聽話

曾國衞最愛國, 其他官唔敢講野

爹親娘親都唔及共產党親，居然話宣誓效忠共產党唔係大不了的事？

熱血到有港共認證

真係夠晒隨心

佢咁講, 一定唔會DQ

而家睇返轉頭 好彩佢地dq 左
如果唔係而家先搞佢地 分分鐘話hkisnotchi na 犯國安法

自己人做咩要DQ

cctai(原版果位)又贏,抵佢日日撚我地呢班傻登仔嘅
等睇佢出post話自己一早睇透政府玩法同笑鳩人財兩失嘅販民

大把人無搬到，係有一毛帶風向

班fans已經笑緊

好撚正, 政府官員主動幫鄭松泰澄清

擁護你 效忠你
所以侮辱你

曾： 自己人呀屌

蟲泰已受支共高度保護，享有陳同佳同一待遇

蟲泰成功得到曾局長嘅肯定 假以時日可以做埋行政會議成員 & 全國人大 / 政協

忠誠的反對派

其實要表態既人之前已經表左態
我知咩人係咩色
大家要自保我唔介意
就算有一日佢自保到要支持基本法我都唔覺有問題
佢願意留任我都會投俾佢（熱狗除外）

蟲泰成功打入建制內部，本土派最後希望

熱狗好撚愛國呀

人治係咁上下

咁都擁護效忠？
飛旗落海/踩旗果啲你又唔講？

忠誠反對派
要勞煩呀局長幫佢spin

蟲泰呢d熱狗邊會有事

忠誠反對派

佢地邊會DQ自己人
忠誠反對派呀

多得有蟲泰
先有呢單笑料

冇追溯期唔係咩

為左俾外國人睇議會仲有所謂民主派
真係龍門任佢擺

松泰影衰熱狗同城邦

應該去左銀河系

松泰先係最醒個個 反正香港都救唔返 咁點解唔乖乖地咁扮下反對派逗十皮一個月

熱狗有黨認證

獲官方認證黨員

熱狗呢？班熱狗去晒邊？熱狗成功得到港共認證

官方終於認證了

私底下向西環跪低認錯，傾掂數俾佢繼續做議員

某d熱狗粉絲都係傳緊呢個思想:
抗爭陣營衰格, 而且香港都救唔返, (如果移唔到民) 不如投共好過.

留低蟲泰係度做榜樣，話俾你知想埋枱要做點樣嘅狗
平時惡唔緊要，要你俾Hands，就要俾

佢搞到熱狗好難做

如果佢一齊總辭，熱狗會多翻啲fans

忠誠反對派唔會有事的。

乜熱狗割得咁快啊，嗰陣熱狗唔係咁講㗎喎

又屈熱狗
真正ge熱狗係唔會同松泰割席

自我閹割的立法會議員 作者：陳路易 (陳路易) 07-06-2014

也許梁振英及其下屬，甚至保皇黨立法會議員自己都全然忘記了立法會本來的天賦職權。從其言其行，他們也許認為整個立法會只是他們可欺可壓可忽視的傀儡，應該只是一個舉手機器，有如中共設立的人民代表大會一樣，只是附和共黨意思的橡皮圖章。然而，這裏是香港，雖然市民一直以來對政治冷感，但自小便接受免費教育，其中對政府的架構組成，職能是無比熟悉的。三權分立，行政、立法、司法各自獨立，而其中立法會的設立，其主要職能就是制衡政府行政部份，免致政府行政權力過大而失控，為禍社會，損害民生。 根據從立法會網站下載的文件指出，立法會的職能是「制定、修改和廢除法律；審核及通過財政預算、稅收和公共開支；以及對政府的工作提出質詢。立法會亦獲授權同意終審法院法官和高等法院首席法官的任免，並有權彈劾行政長官。」然而從最近兩次行政長官到臨立法會的言論及行為，其欲置立法會於腳下，欲將立法會納為其私器之心昭然若揭。 立法會在嚴重欠缺由市民投票選出的代議士下，本已做成傾向為行政護航的局面。現在在梁振英更在立法會胡言亂語，以訓斥犯錯員工的語氣，以皇帝責罵罪臣的態度訓斥一眾立法會忤逆他旨意的立法會議員，頤指氣使。嘿！想不到這些泛民議員竟然只是俯首無語，任人宰割。 就以去年梁振英高調支持警察於旺角西洋菜街，協助青關會圍困法輪功和平請願學員事件，已涉及違反《基本法》第三章第廿七條：香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由。其後又於政改論壇中無視教育局既定處理程序，明令教育局局長就林慧思事件直接交報告給自己，欲製造白色恐怖氣氛和寒蟬效應，恐嚇香港敢於責罵政府的市民。又於港視事件上，黑箱作業，漠視市民要求，更有數名保皇黨立法會議員身兼任行政會議成員，本身有份決定不批准港視牌照，但他們在引用特權法調查表決時竟然可以不避嫌，並且投票否決特權法，這已經是常人不能理解，不能容忍之事。梁振英拒絕交代事件，已造成社會嚴重撕裂。其後與菲律賓總統會面，竟與不肯為菲律賓特警庸碌無能，引致港人死傷道歉的菲總統言笑晏晏，又自行降格坐於菲總統下首，置香港地位於不顧，以香港首長之尊羞辱香港市民，如斯作為，竟視之為其領導香港的功績，厚顏無恥至極。 及至近日，梁振英夥同保皇黨於立法會明顯地自編自導，預先設計對白，照稿唸書，一宣告完，便終止會議，不容其他立法會議員質詢，如此玩弄手段，意欲蒙騙，以為就這樣可逃得過香港市民精明法眼，難道他真的以為香港市民全部都是愚民，可以玩弄於股掌之中？ 又，梁振英政府對任由大陸人無需簽證到港，磨滅港中邊界的東北發展志在必得，故拒絕商量，獨斷獨行，以發展就是硬道理姿態打壓村民，侵人土地，毀人家園，立法會議員吳亮星更趁非保皇黨議員離座抗議之際，偷偷極速通過撥款議案。立法會由門常開變為門緊閉，其手下曾偉雄下令以暴力對待和平請願市民，其後7月2日亦下令以同樣暴力方式對待和平靜坐學生。警察已淪為梁振英的私人衛隊，喪失了保護香港市民的生命和財產為己任的終身責任，反之成為政府打手，與民為敵，並巧立名目，羅織罪狀，胡亂檢控。面對如此極權的政府，面對操控議會的邪惡首腦，一眾泛民竟然只是對著他舉紙牌叫口號（7月1日幾十萬市民牌舉得不夠多不夠大，口號叫得不夠齊不夠響嗎？），而任由立法會保安，在未得大主席開口驅離全部泛民議員時，排起人牆將立法會議員推撞出議事廳！這些都是梁振英政府在羞辱民選議員，侮辱香港投票市民的事實。 根據立法會職權，如立法會全體議員的四分之一聯合動議，指控行政長官有嚴重違法或瀆職行為而不辭職，經立法會通過進行調查，立法會可委托終審法院首席法官負責組成獨立的調查委員會，並擔任主席。調查委員會負責進行調查，並向立法會提出報告。最終決定提交人大以撤其職。 單以允許警察以暴力手段拗無反抗市民手腕達至直角，用大拇指指壓市民耳下穴位令其感覺劇痛，面孔朝下令其恐懼抬離請願區域，在運送請願人士的旅遊巴前當眾侮辱地搜身（女請願者在數名男警眼前被女警挑起裙子搜身），清場前驅逐推撞喝罵記者，如斯種種受上命允准傷害香港市民之行為，作為香港政府之負責人梁振英實責無旁貸，推卸不得。 一眾泛民議員，一，既不肯提出動議，令梁振英有所忌憚；二，又不肯集體請辭，癱瘓立法會運作；三，又不肯代選民一見梁振英即柴台，代投票者扔他臭雞蛋，潑其污水以示香港市民對其憤恨。反而群起指責代民出氣的代議士，割蓆自保！現更任由警方未得立法會主席及秘書處批准下，私自在立法會議事廳中大搖大擺進行所謂搜證（水杯碎片被梁振英移動過，後又被清掃乾淨，現場又無封鎖，環境證物俱被破壞）。警方違法而眾議員竟不過問，默許警方違規違法而不吭聲，如此自我閹割，如此縱容以梁振英為首的特區政府做出種種傷害香港市民，侮辱香港之事。難道一眾泛民立法會議員真的只是尸位素餐，腦袋中只想著如何捱過這兩年，拿取約滿酬金便不用理會投票選他們進入議會的選民？這樣不就是所謂「平庸之惡」嗎？把香港推入萬劫不復之境地一定有你們份的，一眾泛民議員！

原文已經開唔到 ...

點啊死熱狗，當呢度高登 ？

其實係佢冇威脅同號召力, 所以先放過佢

選舉主任>>>>>>>>>>>>>>法官

Dq立法會都係咁啦😂

國安嘅人點會入國安法

之前有單新聞講間諜走路都爆咗料有鬼啦